<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deep learning on JournalToday</title>
    <link>https://imamdigmi.github.io/tags/deep-learning/</link>
    <description>Recent content in deep learning on JournalToday</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>imamdigmi</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2018 05:39:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://imamdigmi.github.io/tags/deep-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Google Colab Gratis Untuk Belajar Deep Learning</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/google-colab-gratis-untuk-belajar-deep-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 05:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/google-colab-gratis-untuk-belajar-deep-learning/</guid>
      <description>Google Colaboratory atau disebut juga Colab adalah tools baru yang dikeluarkan oleh Google Internal Research yang dibuat untuk membantu para Researcher dalam mengolah data untuk keperluan belajar maupun bereksperimen pada pengolahan data khususnya bidang Machine Learning, tools ini secara penggunaan mirip seperti Jupyter Notebook dan dibuat diatas envirounment Jupyter yang tidak memerlukan pengaturan atau setup terlebih dahulu sebelum digunakan dan berjalan sepenuhnya pada Cloud dengan memanfaatkan media penyimpanan Google Drive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Epoch Batch Size Dan Iteration</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/memahami-epoch-batch-size-dan-iteration/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 22:53:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/memahami-epoch-batch-size-dan-iteration/</guid>
      <description>Jika anda adalah seseorang yang sedang menggeluti bidang Machine Learning atau Deep Learning pasti sangat familiar dengan ketiga hal ini, namun mungkin juga anda sering bingung sampai menggaruk-garuk kepala anda dan bertanya-tanya &amp;ldquo;Mengapa saya mengetik ketiga istilah ini dalam kode saya dan apa bedanya? fungsinya apa?&amp;rdquo; karena semuanya terlihat sangat mirip.
Baiklah mari kita bahas, tapi untuk mengetahui perbedaan antara ketiga hal ini kita perlu mengetahui beberapa istilah pada Machine Learning seperti Gradient Descent agar kita lebih memahami fungsi dari Epoch, Batch Size, dan Iterations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TensorFlow - Custom Object Detection API</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/tensorflow-custom-object-detection/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 22:51:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/tensorflow-custom-object-detection/</guid>
      <description>Tutorial ini adalah lanjutan dari tutorial TensorFlow - Object Detection API yang membahas tentang penggunaan API untuk deteksi objek menggunakan TensorFlow, pada tutorial sebelumnya terdapat permasalahan yaitu objek yang dikenali hanya objek umum saja dan model yang kita gunakan adalah model yang sudah di-training oleh seseorang yang kita tidak tahu bagaimana prosesnya, maka pada tutorial ini menjawab pertanyaan pada tutorial sebelumnya yaitu &amp;ldquo;Bagaimana jika kita ingin mendeteksi objek khusus yang kita tentukan sendiri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TensorFlow - Object Detection API</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/tensorflow-object-detection-overview/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 15:51:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/tensorflow-object-detection-overview/</guid>
      <description>Setup TensorFlow Model Untuk menggunakan TensorFlow Object Detection API harus sudah terinstal package TensorFlow, jika belum baca artikel saya tentang Instalasi TensorFlow.
Pertama-tama kita perlu menginstal dependencies yang dibutuhkan, salah satunya adalah ProtoBuf dan dependency lainnya
$ sudo sudo pacman -S protobuf $ pip install --user pillow lxml jupyter matplotlib  Kemudian kita perlu mendownload TensorFlow Models disini jika download sudah selesai ekstrak file .zip lalu masuk ke direktori models/research</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>