<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tips on JournalToday</title>
    <link>https://imamdigmi.github.io/tags/tips/</link>
    <description>Recent content in Tips on JournalToday</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Imam Digmi</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2017 18:56:51 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://imamdigmi.github.io/tags/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Xfce4 dengan Windowck dan Maximus</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/xfce4-dengan-windowck-dan-maximus/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 18:56:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/xfce4-dengan-windowck-dan-maximus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada pembahasan ini kita akan mendekorasi tampilan XFCE4 dan memaksimalkan ruang layar komputer agar lebih fit mirip seperti Unity pada Desktop Ubuntu, untuk itu kita perlu memasang 3 plugin utama yaitu :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemutar musik dengan MPD dan NCMPCPP</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/pemutar-musik-dengan-ncmpcpp/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 22:32:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/pemutar-musik-dengan-ncmpcpp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MPD atau Music Player Daemon ini adalah sebuah server daemon yang gunanya untuk memutar music dan NCMPCPP adalah client atau sebuah aplikasi yang digunakan untuk manajemen file musik dan sebagainya, dan kelebihan dari tool ini dapat mengkonfigurasi nya sesuai dengan yang kita inginkan seperti tampilan menu, daftar lagu, visualizer dan sebagainya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redshift Eye Protection</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/redshift-eye-protection/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 18:29:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/redshift-eye-protection/</guid>
      <description>Aplikasi RedShift ini berfungsi untuk meredamkan layar monitor agar tidak terlalu kontras, sehingga mata kita tidak cepat sakit ketika menatap layar monitor terlalu lama, oke langsung saja kita install.
Ubuntu sudo apt-get install redshift  Archlinux sudo pacman -S redshift  Start Redshift Untuk menjalankan RedShift secara default perintahnya redshift -l LAT:LON -t DAY:NIGHT [OPTIONS...] contoh :
redshift -l -7.797068:110.370529 -t 5700:3600  File Konfigurasi Kita juga bisa menambahkan configuration file untuk redshift, namun kita perlu membuat konfigurasinya secara manual di ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Keyboard di Ubuntu (Qwerty-Dvorak)</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/layout-keyboard-dvorak-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 18:17:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/layout-keyboard-dvorak-di-ubuntu/</guid>
      <description>Sudah tau apa itu Dvorak? Dvorak adalah sebuah tata letak papan ketik yang dipatenkan tahun 1936 oleh August Dvorak (seorang profesor dan psikolog pendidik di University of Washington di Seattle) dan William Dealey. Wikipedia
Untu lebih jelasnya bisa baca disini untuk lebih dalam mengetahui bagaimana layout Dvorak sangatlah berguna bagi jari-jemari kita, dan para programmer handal juga biasanya menggunakan layout keyboard ini untuk membuat penulisan kode semakin produktif, coba baca disini untuk lebih jelasnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>