<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on JournalToday</title>
    <link>https://imamdigmi.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on JournalToday</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Imam Digmi</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2017 18:25:27 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://imamdigmi.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Websocket Dengan Golang</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/websocket-dengan-golang/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 18:25:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/websocket-dengan-golang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WebSocket merupakan sebuah protokol komunikasi dua arah yang dapat digunakan oleh browser. Jika pada AJAX kita hanya dapat melakukan komunikasi satu arah dengan mengirimkan request kepada server dan menunggu balasannya, maka menggunakan WebSocket kita tidak hanya dapat mengirimkan request kepada server, tetapi juga menerima data dari server tanpa harus mengirimkan request terlebih dahulu. Hal ini berarti ketika menggunakan WebSocket pengguna harus terus menerus terkoneksi dengan server, dan kita memerlukan sebuah server khusus untuk dapat menjalankan aplikasi WebSocket dengan benar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Keyboard di Ubuntu (Qwerty-Dvorak)</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/layout-keyboard-dvorak-di-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 18:17:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/layout-keyboard-dvorak-di-ubuntu/</guid>
      <description>Sudah tau apa itu Dvorak? Dvorak adalah sebuah tata letak papan ketik yang dipatenkan tahun 1936 oleh August Dvorak (seorang profesor dan psikolog pendidik di University of Washington di Seattle) dan William Dealey. Wikipedia
Untu lebih jelasnya bisa baca disini untuk lebih dalam mengetahui bagaimana layout Dvorak sangatlah berguna bagi jari-jemari kita, dan para programmer handal juga biasanya menggunakan layout keyboard ini untuk membuat penulisan kode semakin produktif, coba baca disini untuk lebih jelasnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Golang</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/instalasi-golang/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 17:47:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/instalasi-golang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada artikel kali ini kita akan membahas cara meng-install golang (Google Go Language) di Linux, disini Linux yang penulis gunakan adalah :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Vim Sebagai IDE Golang</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/menggunakan-vim-sebagai-ide-golang/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 18:31:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/menggunakan-vim-sebagai-ide-golang/</guid>
      <description>Untuk menggunakan Vim (http://www.vim.org), ada plugin utama serta berbagai plugin pendukung yang bisa digunakan. Sebaiknya, menggunakan pathogen untuk mempermudah pengelolaan berbagai plugin tersebut. Bagian ini akan menjelaskan berbagai konfigurasi serta instalasi yang diperlukan sehingga Vim bisa menjadi peranti untuk pengembangan aplikasi menggunakan Go. Instalasi dan Konfigurasi Pathogen Pathogen adalah plugin dari Tim Pope yang digunakan untuk mempermudah pengelolaan plugin. Kode sumber dari Pathogen bisa diperoleh di vim-pathogen . Untuk instalasi, ikuti langkah berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Docker on Ubuntu</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/setup-docker-on-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 18:02:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/setup-docker-on-ubuntu/</guid>
      <description>Prerequisites To follow this tutorial, you will need the following: - 64-bit Ubuntu 16.04 Droplet - Non-root user with sudo privileges Initial Setup Guide for Ubuntu 16.04 explains how to set this up.) &amp;gt; Note: Docker requires a 64-bit version of Ubuntu as well as a kernel version equal to or greater than 3.10. The default 64-bit Ubuntu 16.04 Droplet meets these requirements.
All the commands in this tutorial should be run as a non-root user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graph Database Dengan Neo4j</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/graph-database-dengan-neo4j/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 14:06:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/graph-database-dengan-neo4j/</guid>
      <description>Pada kesempatan kali ini kita akan membahas tentang Graph Database atau sering disebut dengan (GDBMS).
Apa itu Graph Database? Graph yang dimaksud pada graph database adalah definisi graph pada graph theory yang merupakan bagian dari ilmu matematika diskrit. Paper pertama yang membahas graph theory ditulis oleh Leonhard Eulear pada tahun 1736 yang membahas tentang permasalahan Konigsberg Bridge. Sebagai contoh, database relasional akan kewalahan melakukan query yang dibutuhkan untuk keperluan jejaring sosial seperti Facebook dan Twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulang Sekolah Menjelang Sore</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/pulang-sekolah-menjelang-sore/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 17:44:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/pulang-sekolah-menjelang-sore/</guid>
      <description>Dalam rangka menghemat bahan bakar (halah bilang aja gapunya kendaraan) saya yang pulang sekolah dengan mengendarai sepatu butut cumpang-camping, tas merah, baju putih kotak-kotak celana jeans biru super kolot dengan menggenggam gulungan kertas hasil revisi naskah skripsi (maklum joki skripsi hehee) menikmati sore dengan berjalan kaki sambil berimajinasi dan merancang sebuah mimpi untuk membuat sesuatu yang bermanfaat bagi orang lain, sambil bergumam aku berkata “Stop, mari kita mulai lagi belajar menulis algoritma dan lupakan wanita yang berkeliaran dengan hot-pane dan rok pendek di beranda facebook, hahaa becanda” lalu menyusun rute jalan mana yang harus ditempuh untuk tahun depan setelah lulus sekolah nanti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>