<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Pipeline on JournalToday</title>
    <link>https://imamdigmi.github.io/tags/data-pipeline/</link>
    <description>Recent content in Data Pipeline on JournalToday</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>imamdigmi</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2018 13:41:36 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://imamdigmi.github.io/tags/data-pipeline/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial Airflow - Instalasi (Bagian 2)</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/tutorial-airflow-part-2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 13:41:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/tutorial-airflow-part-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seperti yang sudah kita bahas pada &lt;a href=&#34;https://imamdigmi.github.io/post/tutorial-airflow-part-1&#34;&gt;Pengenalan Airflow - Bagian 1&lt;/a&gt; bahwa Apache Airflow adalah pilihan yang tepat saat ini, maka pada Bagian 2 ini kita akan mencoba menginstal Apache Airflow di komputer masing-masing dan mencoba menjalankan contoh DAGs yang sudah disediakan oleh Airflow untuk kita memulai belajar&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Airflow - Pengenalan (Bagian 1)</title>
      <link>https://imamdigmi.github.io/post/tutorial-airflow-part-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:42:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://imamdigmi.github.io/post/tutorial-airflow-part-1/</guid>
      <description>TL;DR
Data adalah mata uang bisnis modern. Dunia yang semakin online, terhubung oleh API yang tampaknya tidak terbatas telah menciptakan lautan data. Bisnis sekarang ini memiliki kesempatan untuk mendapatkan wawasan (insights) yang mendalam dari data tentang kebutuhan (needs), perilaku (behaviors), dan motif pelanggan mereka.
Seiring semakin banyaknya bisnis yang didorong oleh data (data-driven), ada kebutuhan yang semakin besar untuk melaksanakan &amp;ldquo;pipa&amp;rdquo; pemrosesan data (data pipeline) yang kompleks dan yang secara teratur mengekstraksi data dari berbagai sumber, mengubah data menjadi format yang memfasilitasi logika bisnis, dan menyimpan artefak yang dihasilkan dengan cara memfasilitasi peningkatan produk dan pengambilan keputusan pemangku kepentingan (stakeholder).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>